如果朋友搵唔到理由生存 話想自殺 應該點做

A.勸佢唔好自殺
B.鼓勵佢自殺
C.唔理佢 唔好干預佢嘅自由
究竟答案係咩定冇真正嘅答案?
人可以自由安排自己嘅人生點過
咁其實自殺者嘅自由應唔應該干涉
再諗深一層佢地嘅出世都冇選擇權 咁比佢地選擇結束生命又好似冇乜問題咁

非真人真事 純文字討論 本人不支持自殺
我明白卡繆話了結自己的生命是道德上的失敗，是不願意在荒謬人生中負起責任
但每次咁講都比人講:自殺係其他人嘅自由
因為我唔信神 所以我唔會話生死係交由神去判決 所以唔應該自殺呢啲野
我真係唔識駁...
IQ200嘅連登仔幫唔幫到小弟

如果只係禍不單行令佢一時之間被壓垮，咁你應該阻止佢
其他情況都應該由佢自殺

用功利主義角度
你要衡量過
未來得到嘅快樂總量會少過悲傷總量
先係合理嘅自殺
冇病冇痛嘅後生仔好難達到哩個條件
太多其他手段可以做

如果佢面臨嘅不幸情況已經持續好耐而穩定，係可見將來佢面臨嘅情況都唔會有改善空間，就唔好阻人重刷

例如我

天生雙眼發直，行路僵硬，講嘢冇抑揚頓挫。

去到邊都俾人話係傻仔

我好想好想生存落去，但係呢個世界逼緊我

陪多啲佢 留心聽下佢講嘢
唔好評價 唔好judge佢嘅睇法
盡量同理心就已經夠了
之後佢點決定 唔係你可以控制到嘅事

既然你表明你唔支持自殺咁點解有矛盾位？
其實你只要諗下如果你冇任何行動底下你朋友真係自殺死咗你會點？會唔會傷心？會唔會後悔無行動而責備自己？

當然幫唔幫到手係另一回事，但至少你盡力而問心無愧，如果唔係睇怕會成為你一世陰影

唔好話因為尊重朋友選擇生存自由所以唔勸/唔理，生命可以影響生命。

你唔信神咁信唔信鬼？信唔信因果/轉世投胎？要知道你既世界觀/基礎想法先可以討論落去

請佢去叫雞

生存有咩意義？

利申：非自殺，不過真係諗唔到有咩意義

呢d 野唔會有絕對正確
你點做完個人會安心你就點做啦。

你還是重新許願

我諗起個陣好似聽人講過，有痛症個啲慢性病嘅長者，自殺率好高。

正正係乎合引擎系妹妹講嗰個情況。

但如果係一時情緒低落，陪伴住佢，支持下佢，好可能就冇事。

問哩個問題本身就係一個開始，開始去追尋生存嘅意義

「生存嘅意義」係睇你自己點take。
我覺最基本都係開心，但每個人開心嘅原因都有差異。
特別當代城市受過教育嘅人多咗，停喺maslow's hierarchy底層嘅人比較少。

我會陪佢傾，盡量同佢拆，但最後決定都喺佢身上

如果朋友搵唔到個 ebanking 密碼話想申請破產，正解應該係幫佢㩒 forgot password 申請個新密碼，同時借錢比佢用住先，唔係討論破唔破產囉

即係你應該幫佢搵繼續生存嘅理由，或者成為佢繼續生存嘅理由之一

但係如果你本身無咁嘅emotional strength 根本唔應該去幫人
搞到自己都抑鬱呀

借錢比佢睇私家仲好

本身有情緒病都無動力去搵資源睇醫生，幫佢地搵埋約埋拉埋佢地去先係最好解決方法
有朋友有陪伴係重要，但唔好諗住自己係聖人，24/7都on call，玩埋自己

咁咪由鳩佢,係呢個世界死比生更好

對住有情緒病嘅人，真係咩意見都唔好比
你唔係醫生，去到呢個位，你講乜都可以trigger 到對方

你最好都係聽佢9 up下， 講下笑話轉移focus，好快傾多一陣就無嘢

記住 聆聽就得

佢講到幾慘幾唔開心都好，只需要去聽

有d人又鍾意講下自己有幾慘圍下爐，好on9，大家問題唔一樣，感受唔一樣，唔係鬥慘大會

仲有唔好又叫人試呢樣嗰樣 （通常都試過/ 完全無motivation, 加上已經有10個人suggest同一樣嘢）

要幫嘅好似我上面咁講，捉佢去睇醫生，了解下個病，成因癥狀治療方法

識英文就去睇d英文resources, 外國好多網站，書嘅資源，

中文好多content farm 講極都係3督屁

叫佢快撚啲死咪咁多廢話

Search下effective listening

比佢講，當故仔聽，之後聽故唔好博故
要幫佢保守秘密，講得比你聽，係佢心目中你都好重要
適當時候要問下問題，比佢感覺到你係關心緊佢

多謝大家
好似有新嘅認知同概念
自殺呢個topic真係好虛無同時又好現實
一方面自己真係未經歷過 唔明果種感覺
想像唔到有幾絕望先會打算透過自殺結束生命
另一方面呢個世界不斷發生緊

鼓勵佢做大事

你人生太順利啫

完全唔順利
dse考衰咗
大學又quit埋
依家retake緊身邊一個傾到計嘅fd都冇
乜野聚會都冇我份